（BNO）文 匯 報：BNO 移 民 英 國 變 失 業 流 民

移英黃絲勉捱辛酸

網民唔同情：演藝畢業﹖

2021-03-04 04:36:50

●香港文匯報記者 雨航

面對逆境，黃絲嘅阿Q精神真係好值得大家「學習」。話說好多黃絲近日移民英國後都變咗失業流民，人生路不熟嘅情況下自然經濟同心理壓力都大增。網名「半桶水C9」嘅黃絲近日就拍片大呻移居英國後嘅辛酸史，仲喊住「鼓勵」其他準備移民嘅朋友，叫大家相信自己一定捱得過呢啲辛酸日子喎。不過，呢啲說話由差啲喊到個妝都溶埋嘅佢講出嚟，似乎冇咩說服力喎。

英國政府早前推出所謂BNO「5+1」入籍政策，唔少追求「民主自由」嘅黃絲幾乎冇點考慮就紛紛p衝去英國，結果到埗後當然喊到收唔到聲。「半桶水C9」近日就喺YouTube上載影片，大呻自己好掛住香港呢個屋企，仲反問點解自己喺香港嘅生活咁安穩都要走咗去英國，特別係疫情下嘅英國除咗超市外，好多舖頭都唔開門，搞到佢冇得靠買嘢嚟減壓。真係聽到都戥佢覺得辛苦呀！

「半桶水C9」仲話，嚟咗英國3個月，佢老公試過一星期內見咗10份工但都冇人請，所以唔止失望同灰心，仲要慳得一蚊得一蚊。佢又話，雖然唔少仲喺香港嘅朋友都話英國好安全，又可以呼吸自由嘅空氣，但由於佢始終唔係喺英國長大，所以真係適應得好辛苦。

不過，「半桶水C9」都唔係不斷放負，反而以身作則教大家要積極面對，例如可以用花同香薰改變屋企嘅氣場，以便引發更多正能量，佢又叫準備移民嘅朋友要有心理準備，仲喊住叫大家千祈唔好放棄𠻹。

呢啲經歷聽落真係好可憐，但網民似乎都不為所動，「Frankie Szeto」睇完反而仲火滾：「又要懶（慳）得一蚊得一蚊，又要想retail therapy（購物療法）……掛咩住屋企？英國咪係屋企！」「Bianca Kesh」就話：「（事主）負到一個點……佢真係要諗吓點解自己喺呢度……條路自己揀，冇諗清楚㗎咩，郁d（啲）嗌home sick」「Ben Tams」更加完全唔同情：「佢係咪演藝學院畢業？」

召喚金剛棒

喉舌報日撚日出文唱衰BNO移民表示中共其實好撚驚

政府最新公布6.6%的失業率，創下十六年來高位。疫症下經濟疲弱，不少人為工作憂愁，不過在這個失業大潮流中，有掉了飯碗的人選擇運用這段待業時間去做好事，實行「口停手不停」

講到香港無人失業咁

講到度香港見10份工就一定有offer咁

打依篇野個個係咩垃圾黎

英國內政部：可按個案考慮豁免特定貧困狀況的BNO持有人及家庭「不得申領政府資助」的限制

文匯好on9
落黎香港班大陸西，無野撈食綜援，係咪應該全部返大陸？

寫得咁似方向 功夫茶既

邊個半桶水c9

Copy and paste

香港好好 ？

好好

有工聯會撐工人

依家香港都係

好出奇?

計過條數 真係會走好多錢

話唔中意就離開香港
依家走俾你睇就唔好怨婦咁走黎留人

認證

唔on9 就唔會叫文匯報

依家香港失業率仲高過英國

又每日一篇

文妓作家真係易做

左報五毛愈踩BNO前景
證明共產黨驚到鳩縮，香港人愈要移民

ok,我已唔打算移民了

依家全球都係咁
隨非六月底公開外星人
咁人類可以全宇宙揾工

以後文匯大公出呢類文前申報下公司有幾多人持有外國護照或BNO，咁樣會好睇D囉